政府公函手寫簡體字地址九龍灣寫成「九龙湾」 區議員：政府公函何時變成簡體字？

文字和語言代表一個地方的文化，一直以來，本港日常使用的中文字是繁體字，但近日有區議員收到一封來自社會福利署的公函，並在facebook上載相片，信封面上的是手寫地址，而且繁簡體字夾雜使用。該名區議員為此感到疑惑，不明何時起公函轉用簡體字。公務員事務局發言人就事件表示，並無明規定公文必須採用繁體字或簡體字。帖文引來網民討論，有人留言問「文員已外判大陸？」
觀塘區議員畢東尼日前在其facebook專頁上載一張相片，那是一封政府公函，蓋有社會福利署的印章，收件人地址是手寫的，30個字內有8個簡體字，包括：「龙」、「湾」、「园」、「区」、「议」。另有２個錯字，分別為「麗」及「場」字，「場」字更既非簡體字，也非異體字。畢東尼發文表示「政府公函從何時起已變成簡體字呢？」
部分網民看了也感到詫異，有人表示「正常連手寫都唔會」，懷疑是否有「大陸人員工」。有人問「文員已外判大陸？」，甚至有人問是否「北方來港畢業生」。
同時，也有人表示不明有何問題。有網民回覆指，如果是私人書信則無問題，但是「問題係呢封係政府嘅信，即係寫嘅嘢係代表政府」。
有網民認為應用繁體字：「官方公函只分中文英文，用中文寫嘅就一定要係繁體，繁體一向都係香港傳通文字」，並指牽涉到文化保護：「如果政府都唔帶頭保護，得過且過，咁邊個可以有比政府更大影響力？」也有人稱這代表「政府部門有人懶」，有人甚至形容是「懶人」、「懶字」。
區議員畢東尼接受TOPick訪問時稱，這是第一次收到繁簡體字夾雜使用的政府公函，驟眼看還以為寫的全是簡體字，也甚少收到是手寫地址的政府公函。畢東尼坦言，收信時感到奇怪，而且感覺對方不專業，也不尊重收件人。他表示，並非介意別人使用簡體字，但這是政府公函，認為應統一所用的文字和格式，令他奇怪政府是否沒有提供相關指引及訓練給公務員，就連給區議員的信件也如此。
同時，他認為收信人不被尊重：「是否假設收件人一定看得懂簡體字？」他又稱，以前還是學生時，學的都是繁體字，還會被老師罵「不可用簡體字」。而且本港教育制度沒有把簡體字定為必須修讀，不明怎樣肯定信件受眾看得明白。他不諱言，除非政府公開承認，現在開始轉用繁體字，否則這樣發出政府公函並不妥當。
關於繁簡體字，追溯歷史，繁體中文字本為正體字。為了減少國內文盲的數目，中華人民共和國政府於1956年頒布《漢字簡化方案》，以簡化漢字的方式掃除文盲。因為簡體字的出現，正體字才被稱為「繁體字」。
就是次事件，社會福利署回覆指，已提醒有關人員日後應採用收件人熟識的語言及統一所採用的文字。公務員事務局發言人則回覆，政府沒有明文規定公文必須採用繁體字或簡體字。香港社會慣用繁體字，因此政府公文一般採用繁體字。不過，為方便溝通和準確傳遞訊息，政府部門也可因應實際情況，例如受文對象，發出簡體字公文。

又簡又繁仲要有錯字，咁撚高人工請班垃圾返黎？

請垃圾返？

我覺得純粹係啲廢老ACO懶先咁寫

引清兵入社署

已經唔撚洗點做仲咁懶

有咩出奇
上面班司長局長有邊個唔係垃圾

點解會手寫
釣魚信嚟㗎？

政府請譚仔阿姐

都似 正常都係print張紙或者label貼上去啦

似係，佢個號又寫返正體

我收到我認為係假信件。即掉落垃圾桶

東同辦冇用殘體
應該唔係中國人寫

手寫都唔出奇，但會寫英文

樓上咩唔係大陸人寫, 有鳩人識 "龍" "議" 個簡體字咩 ..
一定係大陸大, 係香港學過下繁體既人.

家下就係陰 D 陰 D 搞你香港文化, 你唔出聲慢慢閹好快粒睾丸就玩完

因為契丹支那滿洲狗全面入職政府職位

已經不意外
以前就話小學生講普通話 再過幾年就成街中學生講普通話
前幾日我喺中環返工 出去食lunch 成堆著住西裝嘅蝗 一路行返公司一路講普通話
香港已死

你教書嗰陣有冇繁簡夾雜咁寫

你地仲以為呢個政府仲係真正嘅香港人主政啊

窿窿罅罅都滲透曬啦

雜种公涵

我收過入境處嘅信都係咁

九成請咗支那新移民啦